    \pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 2}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{2. Указатели, массивы, ссылки. Три вида памяти. Работа с кучей на C}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{Применение указателей и ссылок}\\
			Указатель на переменную - это номер ячейки памяти, её адрес, если быть точнее, в котором хранятся данные переменной. Если переменная
			состоит из нескольких байтов - берётся адрес первого байта. Синтаксически указатель применяется так:
			\begin{code}
int* ptr; // указатель	на	память	размера	sizeof(int)
			\end{code}
			Указатели также имеют особое значение - 0 (NULL), но оно именно особое, это пустое значение, означающее, что указатель не указывает в осмысленное место. Не пытайтесь обратиться в NULL!\\
            При работе с указателями и памятью нужно быть очень аккуратными, чтобы не указать в ту память, которую ещё не инициализировали, или, что ещё хуже, в ту память, которая уже занята под что-то другое, куда лезть не стоило. Можно делать указатель на указатель:
			\begin{code}
int *ptr1;
int **ptr2 = &ptr; // указатель	на	память,	в	которой	лежит	ptr1
			\end{code}
			или брать значение, лежащие в памяти, на
			которую указывает указатель:
			\begin{code}
int x = 3;
int *ptr = &x; // указатель	на	x
*ptr = 5; //	значение	x	стало 5
/* &x - взять	адрес	переменной	x
   *ptr - взять	значение,	которое	лежит	по	указанному	в	ptr	адресу
 */
			\end{code}
			Ссылки в С++ -- это синтаксический сахар, позволяющий избавиться от звёздочек для работы со значениями. При компиляции это просто заменяется на указатели и разыменование.
			\begin{code}
int x = 3;
int &ref = x; // ref -	это 	ссылка	на	x
ref = 5 // x тоже	стало	равно 5
int *ptr = &ref // равносильно int *ptr = &x
			\end{code}	
		\item \textbf{Арифметика указателей}\\
      С указателями можно работать, как с обычными интовыми переменными, операторы +, -, ++ и т.п., при этом адрес сдвинется
      на нужное кол-во ячеек, например:
      \begin{code}
int* ptr = &b;
ptr += 5; // адрес	сдвинется	на	5 * sizeof(int) байтов
      \end{code}
      Массивы - это тоже указатели. int arr[100]; 'arr' можно использовать, как указатель. Обращение к переменным на самом деле происходит так:
      \begin{code}
int arr[100];
arr[42] = 3 // равносильно *(arr + 42) = 3
      \end{code}
      Благодаря коммутативности сложения в арифметике указателей (arr + i) равно (i + arr). Поэтому arr[i] равносильно i[arr].
		\item \textbf{Глобальная/статическая память, стек, куча}\\
			Глобальная память - это память, выделяющаяся до запуска программы, кусок памяти определённого размера, в котором хранятся константы и
			всё, что не будет менять размеры в течении использования.\\
			Стек - это динамическая память, которая используется для хранения вызванных функций, локальных переменных функций, и т.п.\\
			Куча - это динамическая память, в которой могут, в отличие от стека, храниться большие объекты,
			массивы на несколько миллионов переменных, например. При выделении переменных на стеке - они заполнены "мусором", при выделении переменных на куче они инициализируются нулями, если выделение было не функцией malloc.
		\item \textbf{malloc/calloc/realloc/free}\\
			Это сишные функции из библиотеки stdlib, они нужны для выделения памяти. \begin{code}
malloc(size_t x) //выделяет	память (x	байтов)
calloc(size_t num, size_t size) //выделяет	и	заполняет	нулями	num*size байтов
realloc(void* ptr, size_t size) перевыделяет	память,	на	которую	указывает	ptr
free(void *ptr); //память,	выделенную	динамически	всегда	надо	освобождать
			\end{code}
			Память выделяется на куче, что довольно важно.
		\item \textbf{void*}\\
            Этот тип даёт возможность делать указатели на память без указания типа. арифметика с этим работать не будет, ибо	размер void не определен. Можно приводить указатели к разным типам, таким образом предавать в функцию какие угодно типы.
      \end{list}
    \pagebreak
